比人抽中左做陪審員

有無人講下收信後大概幾耐會上庭
上庭係咪要自己拎年假定有得額外有annual

好似要辭職先上庭

好似老板會因為少左個員工收到筆補助金

高等法院司法常務官每星期以隨機抽選的方式，從陪審員名單內抽出若干數目的陪審員。若你被抽中，法庭會以掛號郵遞把傳票寄給你。一般會向你發出最少 21 天通知，並請你在指定日期前往高等法院或死因裁判法庭。

我睇過啦 就係唔知會唔會入左個list之後 三五七年先突然要你上庭

jury leave唔可以用annual扣+僱主一
定要俾你放，唔放佢犯法
btw唔知你單咩案，細佬得上次係死因庭，報到完等抽簽，抽唔中走得，抽得中就等宣誓，會講明預計審幾多日，如果你抽中左想唔做要俾合理reason,睇個官受唔受

上庭最大獲個樣野係， 比你老細發現左間公司無左你都運作暢順

你有冇大學(學士)學歷

有jury leave
去到仲要再抽， 最尾未必要做
有錢收幾好
岩岩做完

比你老母

唔使讀過 degree 都ok

又唔抽撚中埋右？

明白了

公司一定要額外畀假你（即係唔會扣假）
佢扣假/糧=佢犯法

有fd做過 佢公司要扣annual
問過扣假唔犯法
因為做陪審而炒佢先犯法

抽中過，做埋陪審員
審咗個幾星期
幾乎日日聽完審都要返公司做撚到8-9點

你岩，條例只係話因爲做陪審員而被歧視會受罰，點為之歧視的確係有"針"酌

抽中咪大嗌我一定煮死你, 咁撚 bias 個被告一定唔撚要你

一陣俾人送青山/告你'秒'視法庭唔好問點解，搏唔過呀，回頭是岸

遴選陪審團程序約一個小時完成，共有14人被抽中，有人以照顧腿傷母親覆診、外遊等為由，獲豁免擔任陪審團；其中一個女候選陪審員以自己搬屋為由，申請不擔任陪審團，起初法官以她未能提供文件，加上認為搬屋一天已完成，拒絕其理由，但她即時稱自己看過新聞，對案件有偏見，最後辯方以她有很好理由，說自己有偏見，故反對她擔任陪審員。

另一名男候選陪審員被抽中後，直接了當向法官說：「我不太喜歡曾蔭權，我相信是一個好理由。」最終遭辯方反對擔任陪審員。

正皮給你

扣annual算公司policy
就算佢因為呢樣野而唔升你職
都要搵到足夠証據先入到歧視

唔鐘意曾陰權？ 岩啦， 就要你啦

咁遴選我駛唔駛出席？